IT 界討論區:You Study, We Hire! (14)

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):

P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙解有接受過IT-related degree 教學，有oop concept ，data structure， 並基本認識2, 3 種language (用過下)

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?
去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?垃圾港資扮大牌!!

IT – 你讀，我請！ IT - You Study, We Hire!

點先可以加人工

留名

轉工

其實最快都係入去啲細公司玩下老細春袋
不過一定要搵位走

咩玩法

去細公司搶哂d野黎做, 加多d屎落去
到你走果陣就會肯留你

有無手足會報外國既pg讀下
之前ug畢業後都想讀,但一直都無足夠生活費同要養家等等
宜家儲到少少錢,想出國試下

德國，北歐好多programme唔使

不過難入難出

我記得果邊好似用英文讀,
果陣UG有幫手做過下research,同主要讀pure,applied math比較多,想搵個機會實踐下所學既知識

趁有假研究下先

lm

讀完pg會唔會留係果面先, 如果返香港你食得屎

有機會唔會返香港啦,當年一齊讀書既同學已經個個出晒去日本,美國,星洲,加拿大發展

可能我講錯或者你唔認同
但我覺得有得去外面就外面發展 大陸IT發展都仲好過香港... 香港公司對IT前膽性差太遠 多數公司求穩定就算數

係, 所以如果你無負擔就應該去外國做野

有冇巴打知amber road java interview 係in 咩

終於要做全職IT狗

好快會麻木

lk

用左接近三個月去摸 vuejs , 而家要衝下 reactjs , 因為要轉工 好好 pay

仲諗緊半年內自修咩轉工用技能好
但睇黎應該都無心機

放工有心機再講
都冇乜野好得過讀返個Master

比心機考政府好過啦，大把乜乜主任
輕輕鬆鬆咪一世囉，做IT咁辛苦為乜

識埋angular frontend應該無敵
不過到時應該痴左線

睇公司

自己問喇 冇咩恤衫西褲 帶定冷衫類似的野好似今日落狗屎咁成身濕哂可以有得遮下

早晨

Sad but true 不過唔洗加屎
無人跟到就已經ok

想問大家意見
小弟做左幾年政府工，非IT位
但有一年做database management經驗
之前讀左個IT Master
如果碌返出黎個價位大約叫到幾多

認真問 而家做緊Project officer/ba
16k fresh grad
之前有大銀行+big4 intern 夾埋成年
想轉工應該開咩價
叫18k有冇機

有

屌，睇錯左，以為你寫16年 fg ,
屌你上手都十六k, 座底都call 高四k 啦， call 得二k , 壓價壓死你

Freshgrad嗌20k驚太串 唔知市價所以問下
我心目中想有18k up
但我同學同系早我半年grad而家都25k了

屌我又睇錯野喇
原來你係加埋inten 先夠一年
咁call 20k 可能有少少過左， 我之前撈左半年出去in 都收到比現職高二k 的offer, 我諗call 高現職2k ok 掛

做幾個月加幾

Thx巴打 其實我17-18k就ok了
而家都16 冇理由轉工又叫1樣家嘛

我唔係話返2個月值高2千
只係覺得呢個post freshgrad應該唔只16掛本身..？

要睇公司，有啲濕鳩野啲title 亂咁黎 , 又或者價低者得

25k fg咩公司咩位 香港IT肯出咁高應該係好公司黎

有無撈security 既巴打可以分享下入行既野
今年fg 想向呢方面發展

其實唔差得幾多
16k 又唔叫好低 但一定會有更高價既

25係做左接近1年 銀行黎

所以咪諗緊轉

你想做邊方面先
pen test/compliance/audit 定咩

可否講下佢分別係咩
fg 白紙 唔係好知其實每個位做乜

有無人聽過或者做緊Virtual Gaming Technology Limited呢間嘢

你想做tech定business

想問有無人in過 ASL個trainee program
Second penal interview 有咩要主意

如果係tech ？

打錯字 注意

大路就搵security product/vendor，一係做big4 cyber risk team，應該都有tech位。soc都得，但routine野多亦唔係真係咁tech。

唔係伏咩

岩岩搵工一排
2份 同一industry
1份27k confirmed 出左offer
1份32k verbal offer
Current 23k

通常一禮拜唔回，我就當無，所以話呢要send 密啲，唔好forcus 一間公司， 過左季就麻煩了

至於孖窿果度，無咩所謂喇，呢輪比人收購，應該多人走，博下無壞

我之前無追post 點伏法

18k低啦

23變32 巴打做左幾耐

Less than 3

23 -> 32
what post?

big4 好少請tech位，通常都internal transfer，請audit/ consultant / compliance多
想做tech位要搵返d security vendor, 但感覺上好似唔多fg post

基本上可以建議你 做政府project的都唔好考慮

搵呢d係咪都係jobsDB 9搵？
份份都要至少2年experience 咁制
係好少entry level既工？

你乜都唔識點做security, 簡簡單單做BA入行lo

今日in左份.web developer,上到去in完先知原來唔會做Web
話要用java 我自己就唔係好識java,
但佢都出左offer 但個名叫做Tech. Consultant
姐係咩意思

唔識java咁你寫web都可以用jsp嫁

有 佢話要去客到implement番d野
我今年fg 想做網頁個邊 同front-end個邊
唔洗front-end

應該係web developer已經請左人
搵你去做第二個位

佢有講到唔會做web, 話做moblie app
但係jobsdb又寫住web programmer
結果我識既野係全部唔洗用 但都比offer我

我都覺得有可能

今年FG，想入一間IT公司 關於 robotic，之前黎過擺booth，個時傻仔未想做野住就無理到。E加想入去做，但佢無登任何請人post。
請問點做 ，係咪要send自薦信去? 同埋應該點寫?
E.g. 講Why入 / 自己FYP做咩(關於最基本robot) etc?
知自己廢，應該好大機唔請，但都想試下。
求巴打HELP

同埋係HK 唔想寫web / apps有咩出路

間野係邊???

落site咪即係做support為主囉
不過你想做programmer
但又唔識java 咁你本身識咩先? 係咪真係諗住寫code嫁

audit compliance 年年都請人，大學booth，公司網頁都有，jobsdb未必，agent應該會有 但依個位唔係it fg都做得，唔係好tech
security vendor間中都有d請trainee既，但你預起薪唔高，門檻都較高。entry level少好合理，security vendor唔係做compliance. 冇得俾張guideline你對住做，請張白紙入去做，分分鐘要由C從頭教起，真係你倒貼返學費畀佢咩

email去話對佢公司好有興趣，諗定個藉口點解當時冇apply，問佢重請唔請人，直接寄埋cv落去。

web, app, backend, ba, software engineer, network, support, qa, 咁上下掛

其實都唔叫唔識 只係好基本咁用過
C++, C#呢d就深入d咁用過 我而加想做web個邊
既web programmer做
就係因為真係諗住寫code先去in呢份 點知同想像中有出入

人工幾多先？如果高就做完先再搵

core
你有冇telegram? 有野想請教你

好似inhouse用m$野多

.NET個d都想知下

非it degree，自學用python寫ml，CNN, DNN, DAE呢d model都識，fyp係同deep learning有關，同埋識寫android app，最近寫左個通訊app

但除左呢d之後，其他it野，例如net、server side既野全部唔識

咁樣會唔會有it既工請我架

已經好勁

你寫隻通訊apps 唔洗用server side野的咩

搵data scientist果類仲好啦

用左BAAS，唔洗我搞server

佢地份份都要幾年經驗

我都想知 正路點都有隻server
Btw 巴打玩到deep learning 已經好勁
識寫android app 已經叫搵到下工

利申 fg 果時乜柒都唔識

用BAAS，簡單講就係有間公司專係負責backend

我都想做dl既野，但份份都要我幾年經驗

收到offer
幾日後番工
間公司係幫客戶整web, app, 唔同it 野咁上下
第一日番工有咩要注意
好驚乜都唔識第一日就比人屌

講漏左, 我做個位係叫web developer
利申 fg

你大學讀咩？？ 如果係ee 果啲有programming 讀既degree 應該冇咩所謂
如果想做p仔，我諗你都係做mobile developer 果啲，不妨將手頭上見得下人而又唔介意public 既pj 放上 github, send cv 果陣夾埋條github link , 比班老細睇下，可能有公司比你係到修行練功既

帶腦返工

咩叫識先

Deep learning，用keras 摸半日已經apply到

就咁識call script 冇用，後面啲數學識唔識先

要你derive bp 做唔做到？要解釋vanishing gradient識唔識

唔識後面啲數，好難揾到deep learning 工

我諗佢會好失敗
第一日返工

失敗既意思係點?
有冇巴打分享下第一日係點

失望
打錯

因為第一日咩都冇

失都好過失敗既我諗

頭三日都應該無野做，都係電腦set 場果啲，學識個back ground knowledge 先

你講果d我都識，我當初都用左好多時間去學果d數。不過我唔知要識到咩程度，例如我雖然可以答出點樣derive DNN既bp，但唔識derive CNN既bp

Btw，我都係用keras,backend用tensorflow，真係易寫好多

唔好亂講野
有野問最好一次過 唔好諗到即問 好annoying
唔識既google 左先
唔好亂泊碼頭
帶本簿帶枝筆扮take notes(其實記得既唔洗都ok)
正路第一日都無咩野做 有都係試你個能力
一般都係d 唔urgent 無緊要既task

留意下有無d 共同敵人
敵人既敵人姐係有計傾啦

it狗都搞到咁複雜
邊個比肉腸我食我就埋邊個身ga啦

咁你都可以選擇封閉mode 既 會好悶咁姐

多謝巴打d 貼士 到時真係要帶定本筆記扮下都好
但真係冇野做的話 應該扮工?

冇
分十個file寫要一個一個搵
仆得街

但寫埋一堆又怕一大pat 野
其實d func 名重覆左會點

終於有offer 唔洗再做無業者

依間野係咪成日請人?

睇第一頁

寫埋都有人問

Reactjs 砌UI 定react native寫app?
有幾好Pay

文盲, 視力有問題唔好做p仔啦

返一星期/一個月
拍到碼頭再講

返兩個星期再同阿頭講啦

我唔係文盲, 只係想問下間野係咪成日出post請人啫

係 成日都出

有幾位巴打幾個post前都未有工
依家都話有
我第一輪in個D都開始進入左第2個星期 睇黎都無機會

我成日都見到有D公司係咁開post, 幾乎日日都開, 睇黎都方係好野

下年IT HD畢業(如果冇事)

有基本AWS既底,有咩野可以撈

呢條巴打好似話失業成年
岩岩先有工 仲有錢去旅行

nope，除非講明要，不過就算要都未必睇

大家主要係咩網揾工
都係jobdb

Fresh grad 就 jijis
返緊工其實搵agent 就得

搵agent搵真係好? 唔驚俾佢地食水?

HACTL 16k 請人 原本諗住去馬
但一search 地址原來要番新機場就不了

fg黎講
你地會揀haeco 定hkt?
兩份都淨係得14.5k
唉，鯨大it狗

但title就haeco好d,五天工作
距離就hkt近，但要有分長短週，返六日就可以放早啲，五日就放晏啲

個心係想去haeco,但諗起八半要到機場就
你地會點揀？

呢間濕鳩野，見佢成日出post請人
好似上年已經請緊

佢唔食，唔代表啲錢會落你袋

食咪食
我覺得個價accept 到咪得
佢食果下都唔係食你果d

唔係secondment點食 second就算吧

之後就話IT好難請人 請唔到人
所以you study, we hire

終於有得坐office

終於搵到工
加油呀巴打

平時追post見到巴打搵咗段時間
恭喜晒

搵到工全靠某巴打介紹 人工雖然低左d 但好過冇得做 當儲經驗

連登有愛

好緊張 8月轉新工

Fg 時jijis and jobsdb
依家jobsdb 加agent

其實分到 有d 周不時會contact 你問你轉唔轉
有d 真係on99

睇黎要放埋係一樓等班仆街唔好問

Fg 搵 jijis , 有伏但少d, 主要post 都係請無經驗既fg

做緊野就是但啦，咁大個人唔識自己apply 再同agent / hr deal offer 和 工作內容？咩都要人餵抵你低人工

其實想知有冇人會睇其他

E.g. Ctjob, indeed

都已經難請人
其實hr嗰邊都未必會搞咁多嘢

睇過其他 多數都無回音

有d人好仆街，淨係識上黎攞料，答完thank you都冇句，又唔分享任何野

有d人問野仲好笑，乜柒資料都唔比就問人幾多k on99

linkedin都夠啦..

聽日就第一日番工 睇完巴打d 貼士仲係淆淆地

d agent自己都成日轉工,
好似搵唔夠quota就要走人咁搵下家呃飯食咁

間中會有d有料d既email approach,
但好少係agent, 通常都係大公司HR自己做埋獵頭

r&d 個頭direct email 都收過，但我又唔係高職位，只係隻普通p 狗，覺得伏伏地，所以無去

大家搵到工就唔使入嚟

有咩好淆最多咪比人屌或炒

都係p

不如下年三四月先再諗

好

丐幫

同埋
你用過aws嚟做乜先
有咁多個範疇
反而呢個範疇仲緊要過aws
當然有aws experience is always a plus
但你冇理由話你識ec2起機人地就會請你掛
請你返去幫老細起機？

知佢D功能點用咁囉
auto scaling ELB個D

諗住遲下去考佢第一張cert

師弟住邊頭先? 遠既話日日咁番真係命都短幾年

晨運

不如你試下自己寫個mean或者mern放上去

機場都得14.5k，交通一個月都冇左2k

間野連福利都冇乜喇

5年前ive grad都係14k

aws 而家出到成村咁多services，你話你有個底既話，咁我assume你玩過晒ec2, s3, dynamoDB, RDS。
去考張aws associate，對fg黎講都有用，順便可以決定埋想行architect定devOps

唔好低估垃圾fg既垃圾程度
好多人真係唔知點呃個學位返黎
degree min 17k起碼1/3fg搵唔到工
all min 14k就差唔多

聽D呀sir講,有D degree書院派真係唔識做野
紙上談兵就得

上年開 17k 俾閪jos 既HR問我做咩開咁高價

jos好似都係連登blacklist

d HR一句話你冇經驗憑咩咁高人工請, 即刻收左皮

好多hr都會問你點解開呢個價，點解唔係低d/高d

我上次in完佢問我點解開咁高, 我話可以低1-2k, in完之後佢開過post請人
聽日去in另一間, 我都係開16k算

咁答緊係唔得啦

Fdm ba有無伏
多數會派咩client

話說我大學個Dr同我地講寫14k好啦, 做2年好轉行...

咁點解要做兩年先轉行

次次HR問我最低接受幾多錢，我都係用手指指住CV上面既expected salary，再同佢講expect呢個數，再加多句我又唔係趕住轉工

做乜又開低

你諗下佢出唔到依個價比你 又搵你去見係咩意思先 好老實依幾年IT叫回返d...
你20k打後就好難再上... 唔一開始進取d 你點開價... 見工其實都係捉心理 你自己有冇料你自己知...

我都係咁話
其實唔啱就見都唔見啦
我覺得見工真係唔可以話你要skill我有skill就算

上年我串鳩JOS, 呢個公價黎架喎, 你地唔係俾唔到呀嘛?

又未至於20k 就好難上
5年內正正常常應該都上到30k
不過人地話點解你值呢個價 我覺得可以話低小小
但要講番點解你自己值呢個價囉
可能佢都係試下你係咪有得商量既人姐

應該話個價可以再商量先岩

但咁樣條path要點去?
做完vendor轉入銀行搵工?

20k我fg就已經唔止
真正bottleneck係4Xk
30k用經驗堆砌上到sa都叫做到
但再上就冇咩幾多人做到

真係要鬧醒佢

我地寫個價 仲要唔係for except

點解未簽約就返工
咁樣口同鼻呦冇得講

雙方通知期唔同依間一定係仆街公司黎

NCA好common,但一定要問到好清楚到底係咩類型既公司(e.g.接同一個客既公司)，如果佢解釋為任何si/vendor，咁依張野就好大機會無效，但同間公司打官司一定係你蝕。

ap都係25~3X，sap唔係間間公司有
45k既位都應該已經唔算it了

e個年頭會except一個做左5,6年主力寫JAVA既人會做到d咩

其實呢個價都已經比幾年前高咗少少

利申定先，唔熟java行情

5，6年應該點都上到ap level，起碼對成個software/system development procedure都熟先啦，一般細architecture問題都解決到，sa拆左個module你自動波搞得掂，做到一D reasonable decision
咁上下掛

我朋友I大底,U grad
5年經驗 主要寫保險System用VB6 同Oracle,咩價同埋轉唔轉到工?

連登有邊間vendor/SI係無blacklist

做到9年先SA應該仆撚左街

出到咪做住先, 出唔到我都有權reject既, 反正都未必會請

睇個人能力，唔只識tech，都見到有5年sa，算正常啦，當2年升ap 3年升sa，太快個d一係勁有料 一係title亂鳩咁黎

乜咁簡單 係咪因為e行太少正常有sense既人

好少人有料又溝通到，擋on9 user都唔係易嫁
另外見過好多interviewer都話IT人多數有語癌，溝通唔到

無既，係大學都大把呢d人，佢地對同學都係咁，點行出黎見人

個樣企理唔係毒樣又溝通到
係咪重要過識tech

規矩果d
真係只可以靠lunch time問下同事
都仲有幾多未有時間問到
除此之外 就係做野

都係啱啱返左差唔多兩星期
一開始請我時話第一日簽呀嘛
之後又話上司忙 又話個合約要update

想問係咪無人簽過有咩同業限制嘅條款
即係辭工同要轉行無分別

邊行都係嫁啦，唔識可以學，degree搞得掂已經係證明，但係性格態度好難搞

有時真係好難講, 有D公司可能真係未必出到咁既價錢都叫你去見, 而且有時未必得一個人去見, 要Compare埋其他人既價錢

做5年仍然係ap有乜出奇
做5年都仍然係P大有人在
如果係大公司做，假設hd grad，jp > P > sp > ap ( > sap > ) sa，有料既都要5年7年

同埋上面個巴打話唔係趕住轉工, 但係我係fg, 只係想有份工

ap好少要對客
通常都係對內多
同team其他p/ap合作得好，識賣屎忽畀上面個sa交流返你個group/team 既工作，其實已經足夠。
反而techical上要識得更深更廣，做到基本decision making
頭盔*2：咁上下掛

我條team有我PDOG(20k) - SA (~30k) - Manager (~50k,60k)
未見過SA 同M可以成日準時走
成日覆EMAIL, 開會, 處理document處理到傻
我就準時走人,不過佢地人工高我好多

求其搵份人工唔錯既P做住先等考政府
仲諗著升上去

其實最近interview都有做written test, 不過有時冇寫開果D我連答都唔識答, 我想知如果D人in再高D既位份written test係咪會仲要難好多?

Cms 都唔知係咩比人壓好正常

你識啲咩

CMS 唔駛學啦,都無咩value

咁如果依d寫到不得從事同該公司直接/間接有生意或產品上有競爭嘅公司 咁闊
咁好大部分it工都會中招？？

其實9成9公司都係咁寫架喇
真係好睇佢點演繹同會唔會捉
唯一做到既只有問清楚先簽
就算簽左都唔係大晒，外國有案例如果個範疇唔合理係會令到成張nca無效，但同間公司打官司，淨係玩程序都玩死你

唔該巴打
但係咪對間公司好大影響 間公司先會告？
又或者佢地要證明有明顯損失先會告？

[頭盔]雖然人地有權利咁做但我估可能或者通常情況下[/頭盔]
只要你唔係轉工之後間公司好高調咁忽然賺大錢
又或者你同舊公司有咩牙齒印
邊個會捉番個小薯黎告

都明白佢地有權利去告 寫左無蝕 又可以嚇下人
唔該巴打

我好似做左一兩年先知cms 呢樣野
不過都唔係d 咩難野 wordpress 果d 都有用緊cms

香港好難有事，民事野
公司要證明到你令佢有直接損失

你意思係佢地通常有明顯直接損失先會告？
而唔係一去左d同該公司直接/間接有競爭嘅公司就會告？

發現比佢昆左，咁低人工追唔返

通常走嗰時不歡而散就點都出封律師信先

之前有係連登聽過有case間公司真係告
不過真係唔常見，你唔好離譜到好似

好似話有位巴打quite 之後公司有部分file搵唔到 但位巴打走前一日已經講低哂 所以告9佢

呢d 要有證據證明到真係刪左先告得入

淨係未簽約就返工已經係死罪
已經唔駛討論佢條NCA啦

都可以討論下NCA
唔一定佢果條 等大家巴打知多d關於依方面ma

btw NCA 全名係咩？

non compete agreement

未簽僱員合約 勞工處，保險有事 都唔會有保障架啦？

有啲公司會同你簽住份簡單既臨時約先，確定左僱傭關係先，係過probation 之後先同你簽正式合約。
但果個巴打連臨時約都無

可能要用其他野做證明，糧單果啲

究竟點先可以搵到AL多過14日既公司

好多公司都係10至12日

個人覺得14日應該係基本

唔多公司offer 14日 entry level 黎講

而家好多都縮左水，以前就係entry level 都有十四日

14日又點，都要公司方便請假連續5 日

請唔請freelance? 做開android

係咪去錯地方問

可能有巴打想搵呢冇壞的 但香港做freelance。d價又係殘

交貨都係交pat 屎比人
Main 唔到

係香港做it 好似淨係得p同support兩個主流咁

想問下做qa/uat多既工但多幾k
應唔應該轉 好似好悶咁

有冇人做過hsbc secondment

hsbc仲要secondment
係超超超超超好pay？
定點？

揸住大貓個名出返去都值啦

好多bank 而家都要玩secondment 既啦
你有冇做過
上次見個PM都係contractor

巴打加油
打算自己幾多年內俾人炒

想問下fg宜家搵工算唔算水尾，打算辭職再搵過份

hd 差唔多啦，聽人講練工和工作環境幾好

認真學到野最緊要 加油 捱幾年

爛尾 我日日用得好開心wo

新launch 死server 姐，而家好正常

就黎30想轉工，請各位師兄指教下。

本身教開補習，對數學物理好有興趣，本科物理，比錢讀埋個數學碩士。大學的時候叫做寫過下
C++，覺得幾多野學，CS有兩個入門的programming course都讀哂，後尾做好左個solid state simulation ，要寫paper就無掂佢了。而家放工睇下本intro to algorithms 書，覺得裏面的原理都幾好玩，當然，只係興趣，實情我咩都未識。

我想問若果我想揾一d着重數學嘅programming 工種，邊方面發展會好一點？或者讀咩課程會有幫助？謝謝你們！

師兄你咩情況，我成日翻工9坐，成個幾月，接近0工作量，頂唔順了

去外國讀ML,AI有關既課程

你馬爾代夫

你地諗著下份想搵咩類型先 諗定唔係又on99

香港唔需要你，外國先有可能

返左工一個月覺已經想叫老細加人工

正路

我想問下大家鍾意工作量大定細既工呢?

岩岩phone in deskside team lead
請個deskside team lead但in 左45分鐘有35分都係問network野

搵翻vendor做好過，之前以為inhouse工作量正常，準時收工，點知hea成甘

你地有時遇到D同事問D低能問題會點

我好想番in hse做
做左半年SI已經想死

笑尻完佢之後叫佢再諗多次自己問咩

唔系甘極端啊嘛，想搵正常工作量的工

我早2日講緊 好似巴打你上次話想quit其中一個原因就係咁
我個面都係教係冇撚用的 你以為佢明 轉過頭又黎問你 幫佢做埋template 連抄都唔識抄我都嘔緊血

又無咩野既, 人人都會有自己唔識既野, 答完當溫故知新下

人係犯殘的所以互轉好過... 到佢入到in-hse 又會想出返software-hse

我做左7年 in hse
呢份係我第一份SI....

我果間永遠都會群體笑尻完 先俾少少hints
除非你位同事面皮夠厚

SI果啲唔係叫正常工作量
係一人做三個人既份量

當同事問一條問題 我會係佢條問題問番三條
咁佢就會自己單機

答到就答
但有時答左n次 佢都堅持己見
真係想打爆佢
聽佢講埋啲野完全係唔配做It

老細自動加人工 驚死我走

我果間係睇死人唔敢走

有咁細得咁細

咁睇黎係各取所需咁

幾錢同做咩先， fg 見識少信心太大咋？

同你一樣 返左1個月
完全覺得自己underpaid

我既in hse經驗係做又36 唔做又36
今日做唔晒咪聽日番黎先搞

而家做SI
個客話要咩就幾夜都要死點佢
同客講過左office hrs要加錢
會答你錢姐我地俾
最大獲係做SI冇規矩可言
個客咩要求都要滿足

啲人心態完全係咁 做野求其到

in hse 既當成條team都係咁既時候
你搏只會令到其他人覺得你想上位
再之前做個一間只得百幾人既經紀行
條team細但個個都會搏

[member
如果唔係間公司的IT同support冇咩分別...
開會，gen report,改DB data,call vendor
[/member]

但枉枉就係D大公司分得愈清
個效率就係幾何級咁慢落黎

舊鋪user申請vpn
又申請到批到等隔離team 開acc gen token
用左兩個月

變得快係咁
過多幾年可能變左果期fg 咁講

樓上用in house 同 si 比一定係兩個世界

In house serve 內部員工，根本無客既概念，跟程序就無死

si 係客比錢就即做，講乜都無用

然後D好膠客之後做audit就會屌番我地話點解會做d唔合complaince既野
仆佢個街佢老闆之前大大個email話要做果陣佢地又唔出聲

我睇返IT狗人工計算 原來個js fg已經係20k
我入返年資同學歷 underpay緊

比個網睇下

其實正正常常做左5-7年既banking support 其實係咩價位

公司有個鬼佬lv 2 做左十幾年竟然先得26k....

好似係香討 你google下

...舊野FG 0年期result 21k

唔出狗 係出面D 19公司唔俾咁多你
周圍都壓價

咁不如睇返cthr 仲實際

自己見多幾份就知
唔同industry 個價都可以差幾k

我印象係 金融>>>物流>電訊

agger

金融真係好好pay
Bouns 又勁
不過個市仆街就

加埋Retail 同物業點排

錯晒，根本只係睇公司
做in house app team都可以好撚慘

user唔會跟規矩，樣樣都話趕，呢樣又話CEO要，嗰樣又話COO要，啲C乜O都出晒黎

規矩？只係IT其他team用黎搞app team既

個老頂冇權就做硬狗 連同下面都要食屎

原來真係

其實保險都拍得住金融（你可以當係同一類既都）
金融大陸行玩d tech 都好似ok 新

除非大腦細係IT出身, 否則通常都當你IT狗咁support

想問下Ive se fg出黎人工好唔好pay 大概幾多
有冇前途

我侄仔好鐘意電腦 dse5條2
但佢老母逼佢重讀考翻個33222 報自資院校 話咩有3皮資助

呢幾日係咁煩住我叫我比意見

話說小弟畢業仲未搵到野做, 趁得閒重寫左學校個用C寫既assignment, 轉下用Java寫, 溫番Java D syntax

希望快D搵到工

java swing 樓上？

好多人都寫過差唔多既

其實我比較鍾意Java Swing, 雖然d人吹捧JavaFX

純粹係練番Java, 有written test起碼有番d記憶

至於SWT, 要分x86同x64, 雖然有native UI, 但係就唔太方便

Hd fg 都有12k既

冇用，香港得「I」冇「T」

純睇productivity ， ive同大學冇分別

好簡單既網站,supervisor都唔知比唔比

評分準則:function

想問下多唔多收到 Amazon International Technology Team 個請人邀請? 去VANCOUVER 果個~

我收到
不過未得閒上佢個網睇jd 佢想要咩人

好似做cloud service

其實 network 定 programmer 有前景d?

問過frd, 佢話:

network 只係SI chur d, 轉到入in house 就hea到不得了
Programmer 就要係咁追新野, 仲要日日OT 20-22 先收得工

2019年會係香港開new data center
所以今年有搞香港submit 做promotion
同時都請左一大批人黎contact customer

利申，有去

唔知關唔關事 但係去Vancouver做 唔係香港做

Linkedin 好似有開post 請人

你估network唔駛追新野咩
如果真係hea到不得了咁你仆得街,點解老細要長期養班hea西?
炒撚哂你地再outsource出去,有事CALL番vendor SUP咪得

而家公司同事成日話買鐵唔好景啦, 遲下會轉哂SDN
搞到我成日係度諗緊做cloud定programming好d

覺得自己學野好慢

ust math grad , gpa 2.3 係咪應該無人請

math grad做IT?
IT底如何

數學如果好既話
睇programming code唔好差得去邊啦應該

學python做data analyst

搞咩搞到咁低分

辭職應該點開口 用咩理由
毒撚好驚

math+cs讀曬，gpa太低declare唔到double major

會唔會好串

math d courses 個mean得c

其實做IT 無乜人睇grade
識做就得 最緊要說服到請你個個

出去考幾張cert係咪仲有說服力過全部拎A

睇你咩cert啦
好多公廁cert拎左分分鐘有負作用

果D咩microsoft series, ocajp之類

睇咩人in啦 如果佢地用甲骨文db java

有無人做緊GoAnimate？

點會, 班hr 最鍾意睇cert
不過manager 都知大家都係背dump

你拎expert level咪係，拎住張associate有咩用
hr睇冇用，hiring manager一睇就出事啦，如果你in人，你見佢拎住成set cert. in Micrsoft Word, Microsoft Excel, java associate, c++ associate， xxx associate
你會點睇佢

之前有捻過想見，因為佢請寫 React，巴打有興趣？睇落好似唔錯咁

好學lo, 有cert最少都代表有基本認識, 背dump都需要時間成本+金錢
當然有無料 manager 唔會用cert黎區分, 但on9 hr 會一野rescan走無cert既人

我會覺得e條友浪費時間去考d 有需要時google下就會識既野
勤力但不聰明

有大量垃圾cert = 條友無料，要靠考試洗大量cert黎裝飾cv，好學係唔需要晒時間晒錢去考試
fg考一兩張入門cert絕對係好事，但有經驗既就唔好亂黎

其實cert個價值係Form partner

認同, 有cert唔代表勁, 落手做先重要

Reddit之前都有人講話自己公司有條友連咩係vlan都唔知，但有好多cert。間公司幾年都冇炒到佢，因為partnership攞到靚discount，果少少人工冇人會理。

好多公司為左partnership 叫員工背dump考, 出哂錢都有

咁叫員工考梗係另一回事
如果係對公司有用就唔會炒你要你搵工啦
你覺得一間公司請人咁啱又要佢張cert 定係 要cert就直接叫員工考 機會大D

巴打洗唔洗起哂鋼

冇起過鋼，打字表達唔好語氣啫（笑）

所以有時打字真係好容易引起人地誤會
特別係facebook

要加D表情輕鬆下個環境

cisco出果堆都ok ar
同埋xx+都唔差
其他不了

咪傻啦，關係好更加應該講事實
等佢死得瞑目

唔好講埋啲一聽就知敷衍佢既原因

其實以我所知cisco d cert 得3年做network出面d公司會唔會真係叫你renew?

派你處膠(笑)

早

可以唔洗re繼續撈既咩

直接講第到發展岩你目標多d lo

Oracle 既Associate Technical Consultant大概應該市價幾多

各位fg醒下，隔離social science fg個個18 20k,你地好唔好意思叫咁低

叫得高都要人地俾到你先得
唔通hd出黎同degree一樣咩

有料就加得快
無料第一年比18k 都係

UAT tester係咪阿豬阿狗都識做

算係
除非加埋做test plan 之類果d
如果只係扮一般user 既uat test 就

你絲打黎架？ 咁你想唔想resign架？

記住大家既關係只係上司下屬，同事。佢地出黎做野咁多年都慣晒架啦，最緊要好來好往，遲下話唔定加人工回巢添。

我想辭職
點解既
搵到另一份人工更高既工
咁我加咁多你會唔會留低 / 好行唔送

其實fresh p 仔黎講
Master 同degree 好似無咩分別
見過master 超級廢

點廢

根本係香港讀IT degree同master同High Dip同IVE都冇乜分別咁, 最後都好似係睇經驗請人

15K 係average 價, 以Agent食完水角度黎講。
BTW，見過有垃圾Agent話15k都高過Average

你睇下d job ad就知, 其實要master既比率係幾多就知, 我見大多都係High Dip就已經夠, 連degree都唔駛

ee grad 做IT邊方面會出路好D..

唔做IT會出路好D

所以話大學唔係職業訓練所真係無錯的, 有時候High Dip或者IVE D人可能仲勁

呢樣真係唔出奇 出黎做野之後
degree 學校既影響力 會大大減低
除非第一份工...

之前我都係咁, 直至做左一年intern, 先有D改變, 有時真係要靠D運, 睇下撞唔撞到D好既同事同上司袋錢入你袋教你野

人地唔會直接教你 口UP完
都係靠自己落手做

口up都已經幾好, 口up完咪自己google下, 有D同事可能真係採你都傻講都廢事, 所以有時真係要靠運

但會影響升職 雖然好多人都會補番個degree

如果大學都開依D course咁就可以2邊兼顧曬, 只係依家大學課程有時連開班都成問題, 唉

想讀果D又唔開, 唯有揀D讀黎都唔知有咩用既course

讀到書 轉數快
讀到書 轉數唔快
讀唔到書 轉數快
讀唔到書 轉數唔快

好似truth table咁

ive仔咪繼續打飛機
就好似話恆大點點點好過唔少8大咁
絕對agger la

係高盈呢度 I大>其他
是常識吧

上面仲比較緊hd定u好
人地讀ba廢科
讀書果陣溝囡,hea讀 gpa拎2.0
出到來係老豆d uncle間公司坐房

你地仲比較緊

所以冇咩好比較 各自各都有廢人同垃圾 而且係垃圾到佢有冇撚讀過書

共實點解大學講既野冇咁貼近做野環境

個course 唔update
邊有人咁得閒同你做過晒d 教材同題目
識讀u 一定係溫番早一兩年既pastpaper
試過有d 科原汁原味出左50分pastpaper

姐係hea工？

7/24 on call

做野係software engineering, information system

大學係computer science , 點同

唔知pointer又好似誇張左D既, 係大學一定有學data structure, 通常會用C教

外國有啲u起手就教python , 讀上去yr2 yr3都係啲數學野

其實我一直覺得一開始就用python好易學壞手勢, 你地點睇?

第一隻學C++->java-> .net/C#/php 我覺得學java起手到做野都好

個人覺得一開始學C/C++最好, 學完依2隻之後學後面果D就會覺得簡單

直接學oo 教你用framework 最好
自問係做到就得既人
你教埋我d 咩b tree 果d 真係

On9 oo 呢啲咁簡單，自己睇幾日書都中識

比十幾萬學費去學寫code會唔會on9左啲

都係想搵份工 搵到錢on9又有乜所謂
高深野留番比d 對學習有熱誠既人啦
何況根本唔會上堂 教乜都係一樣

照你咁講，其實乜都可以係書到學啦，仲駛鬼比錢咩

啲咩OO,其實好多有心的中學雞都自己睇書都識
自己寫過下program都get到
無謂浪廢credit去讀

所以咪要讀有牌有專業資格既degree
而唔係cs呢d垃圾degree，通街都係，唔係cs degree都做得IT工，cs degree想做engine工就ff下算啦

真係有興趣咪自己學囉，唔好攞前途黎玩

er... CS 畢業應該讀過operating systems做過assignment寫過下C，搞過kernel。都應該讀過下computer organization或computer architecture，知address係咩野一回事。

masters都未見pointer

咁唔一定係cs grad先讀到cs master既

新人
想問其實一般人如果兼職讀
幾耐先讀到個it學位

EE 應該會讀小小computer organization，同埋會有機會做embedded programming。EE識寫C機會高過識寫Java。

java係有j2me

依個年代9成9都係玩arduino 寫C
但我估大部分code都係由tutor準備好

今年fg pxxw solutions 咩價

ching ee grad?

3年

全職呢？裸辭讀要幾耐？謝謝師兄

Full time HD/Asso上入yr2 3年...但有人收佢係Yr1 4年

OU Part time Hd/asso上 Pathway2 有Hon 80credit 冇hon40 credit 有hon快的2年KO

I 大shape Topip 年幾畢業 好唔好唔知

其他google...

搵FG笨的季節

聽完係agent, 即刻block左個電話 成日share d 係job ad都搵到既工

就算一星期7日都寫code
睇黎做足一年都唔過20k 好想死
利申超級白紙fg 準備拎份糧allin馬會

你FG咩？

fg啲人當白紙是常識吧

好想24小時都工作

你想做狗 唔代表其他人

做一年就會有20k?轉工得唔得？

對你地黎講 其實要搵到幾多先算成功？

公式：最新人工加50%

轉多幾次工應該得. 其實有冇人做過統計香港it 狗人工係幾多

大家好 我八大讀緊CS 就嚟grad 想問下有冇cert值得考
諗緊CISA CISSP AWS果堆
依家讀緊 tensorflow果堆 同本身讀website + IT audit

你想做乜先

city個科？
你有冇去搵過相關資料？
cisa 5年內要補3年相關經驗
cissp 6年內要補4年經驗，範疇都幾麻煩下，唔係admin就management
重未計個exam，未grad就去考，一係就好有料，自學左好多野，一係就死背dump，一係就晒錢

aws 3張cert 3個範疇，你想做邊範？
想做邊行都唔講，好難幫到你

另外好奇你同時讀audit, website, ml，各自學到咩程度？

Audit=入big4
Web=3大framework +java+sql,有product
唔好做paper engineer
唔係話你有乜乜乜 人地就會請你
你無skills 都係收皮

你地返工遇過最ON9 既同事係點

自己算唔算

早晨
射波搵工

現排應該伏工多
搵左一段時間都未搵岩

講下

香港得 HKU UST CITYU BU 有 IT Audit讀 邊間就唔重要啦
我有搵齊資料 就係知道如果今年考CISA 之後考 CISSP都夠時間儲工作經驗 因為本身已經有一年半 同埋上述四間大學嘅IT Audit major可以扣工作經驗
本身都叫做疊埋心水做IT Audit 不過一嚟唔清楚前景點 二嚟想儲多幾把刀之後就算比人炒/唔啱做都可以做其他嘢
IT Audit 自己溫緊本manual & past paper

如果真係前景唔好就會諗deep learning

有無好agent 介紹
唔係一味彈垃圾工叫你in你果隻

3/4 年已經幫你扣左大學，原價5/5年
你本身有相關經驗既, cisa考得過，不過用公司錢考會抵D
cissp如果唔係公司叫你去考，幫你造經驗，會有D難度，始終佢D domain有D苛刻，除非話你未讀書之前個年半已經係做緊admin level

IT audit 餓你唔死但頭幾年辛苦D囉，最普遍都係big 4同班non-IT人一齊起步，或許搵D security vendor做。不過你要搞清楚你想做compliance定audit先，我印象中兩者都幾唔同下，cisa for IT audit; cissp for IT compliance.

另外你話"讀緊"tensorFlow.....自求多福

網絡問卷 寫高一兩萬都冇人知

因為我GPA太垃圾 所以想考咗先起碼grad job會順利少少
IT Audit都係big4多 同埋我見啲老屎忽通常CISA都係搭埋CISSP 所以就有呢個諗法

經驗就一定唔係 management level 但會關domain 事 同埋就算係大公司都唔介意簽proof俾我 所以計過數就啱啱好夠時間拎到牌

Deep learning tensorflow 就係因為暑sem係外國讀少少咁 你覺得好難定係香港冇得發展

想聽多啲意見 自己都好亂

有得發展 不過你要識數學，唔係tensorflow

啲數真係好難

有無人知點解jquery d autocomplete box 一去到release mode 就出晒d result 去左上角
連kendo dropdown 個menu 都係左上角expand

點睇都係CSS問題，通常係同position 有關掛

cisa 搭cissp唔出奇
因為compliance其中一part包埋DD audit
你重可以睇埋cism（唔係叫你而家考）

machine learning精粹在於數
tensorflow只係一個framework
就咁睇doc call train/fit, test, predict 隨便一個p 仔都做到

但係我debug 果時無問題
一放上server 就出事

cors problem?

可能係關cross domain 事 我再睇睇

server https一定要request https cdn
local頹http駁cdn攞http/https都唔會有問題

但我唔明佢只係position 錯
但我都果d css script 關事既都係連緊relative path

係咪server load完d script既次序有問題
local太快有時呢d問題唔顯眼
如果上左server時得時唔得就

我覺得第一份價低唔一定難叫返高
淨係講expect幾多咪得，間野係想請就請，有料更加唔驚，根本唔洗比佢知current salary都得

我見d正常既公司都比到合理價，多少少都比到

多謝前輩

屌 攞連登個價緊係唔講法
btw 唔是前輩 同你差唔多

轉工個下加咁少

妖

師兄真識玩

應該無人戇鳩得過我果啲
最基本既電腦常識都無 但佢覺得無問題

如果probation 期間好唔聽話會點 但做到哂所有野

唔關聽唔聽話事
做得晒咪比多d 你做lo

老細俾兩條路我揀
寫firmware driver / 寫mobile app
有咩要考慮

Front/backend
Language
發展
人工

寫mobile app分分鐘UI都要做
公司冇人寫，之前外判出去
公司做product，mobile app只係附屬

做mobile 7成都係ui 野黎嫁啦
多數都係call server 做野 return and display 咁

聽講要用Bluetooth連返件product

做過類似既野
都係call返sdk既api

有冇前途

冇

寫firmware 易唔易轉工

你要前途定要份工

要錢

要錢就做晒啦

咁又唔係咁講喎
如果做兩樣都係畀一份錢就唔會做晒啦

識多飯叫價都可以叫高d

識得幾多丫

IT需要專才 唔係通才

其實係通才同專才都可以捏住老細春袋
反而高不成低不就嗰啲先煩

有冇巴打做銀行/金融機構入面既IT部

坦白講係香港冇經驗fg想入行做邊樣最搵到錢同有前景

假設咩都識晒

打死都去寫driver

C code博大精深得黎，又十年不變

mobile app 好過, 前途點都好過 driver

寫得一手靚c，又識concurrent ，係專才，全世界去邊到揾工都得

寫app係街隨手執個都識寫

最好識埋powerbuilder 啦 少人識
又多野重做

睇興趣啦

但依家少咗人需要C
好多都轉其他programming language, python java swift r

而家老細俾咗個firmware project 我，好難上手，睇register睇到眼殘，希望捱到

睇見都辛苦

好想淨係寫code唔做其他野

人地外國好似係 香港就想你1打10

冇人的

靜左好多
應該個個都搵到好工

搞緊d threading 野好麻煩

香港咪想將淨寫code既工作outsource

前途一片黑暗
光明嗰啲又好煩

成行都係麻煩

唔好提

大公司姐，vendor 大把 code寫

做過份蚊型公司既part time對cv有無幫助

好過冇

想問下有冇巴打做過madhead

有巴打之前話過會做到同公司名一樣

你in 多幾次就識﹖香港IT公司問來問去都係果啲問題。
唔識就俾啲誠意溫下書。

個friend 係入面做，你唔叫佢refer 你？
成功率大好多。

做乜

尋晚同個fd講起
佢話佢畢業第一個月無牌 今個月得1/3人工
但我發現佢1/3人工都高人工過我 好想死
利申佢三寶我廢柒it dog

搵份高人工既就難
搵份15,6k既好易

寫16k算啦，不過我上次寫完in左都係無offer

其實in多次個價要自我調整，唉

inhouse唔代表無野做
雖然好多好劣

識少少java,mobile app development,唔係白紙,HD都冇係咪注定搵唔到工

應該都多空缺。睇你咩能力啦

白紙開18搵唔到仲敢開18
我真係唔知講咩好

fg 練見工無乜用, 好少公司肯比高價fg+白紙, 大部分都西工

啱啱上完java se8 oca個course,自學緊android studio , send左六份出去,未有回音

同問，寫 Android apps，無 IT related degree

所有cert都不及一張cs degree cert好用

揾工緊係HD 屈機D，可以壓價

比人壓價佢地照做，所以你無相關it學歷咪無人請

請你不如請過hd

點解有人覺得讀過下雞精班就做到..

因為d course同cert濫，其他degree既人都做到，容易被取代，其他engine工就唔會
所以IT就係賤

true 已經開到畢業生價，都比HD仔搶左個位

interview果時講明嫌我貴

無錯, 讀到degree既人自學能力有返咁上下

IT啲野絕對係易學難精
好多野望落好易 寫得好就好難
好多人就算做左好多年都只係寫啲好基本program

Hd仔起碼正正常常既都有basic concept,但你自學無人知你斤兩，一樣價錢唔請你係合理，除非你開價開到好低就另計

Agger factory/memento/adapter 學易難用

我只不過係見要見人既helpdesk位，講到明 customer service skill 重要過 hard skill 。而且唔需要 solve problems
我亦都有相關helpdesk經驗

見工果個講到明我人工貴，問我可以壓幾多，不過壓低過普通 degree 仔我真係接受唔到

唔講design pattern啦
普普通通寫個program robust 簡潔
唔係瘋狂try and error 啲logic 東一忽西一忽巳經好好

簡潔 排位都好重要
最緊要唔好將d野重覆重覆又重覆

我今年IT GRAD，send左廿幾份工，in過幾次都未搵到。成人話IT多位請人，真係比佢呃左去讀

你將人工填10k好快有人請

白紙定咩先？我hd in左3次都搞掂左仲返左個半月

岩岩入左間公司做 in-house programmer，間公司包埋飯真係好爽 每日洗費都係20-30左右，上車不是夢

依句真

巴打你都填10k咪可以做it狗

你去 in 下 d vendor 開 12-13k 應該都秒請嫁喎

對答正常,就算白紙14都有人請

不了

見你話學過as又想從事it,呢個solution可能岩你

無謂阻人揾食啦，10K

我係叫14K架，如果叫12K，我返去做文職好過 >___<
我D FD grad左一年都有18K 20K

難分真與假

頂爛市
同hr講 公司可唔可以帶睡袋
屋企都唔返 長期工作
返一次屋企扣1k
為社會貢獻
一定請你

我係請左之後每日都早番+遲放total 1.5-2個鐘
星期六日再home office

唔難 其實邊有咁多人會理，最終咪好似依家咁 成日有堆唔知咩人都入到行

我會著重呢d，可能比ive老師洗腦得多

我通常係跟原本寫果條友係點

You study, They fire?

一開工就想訓

話就話多cert
但多數讀cs 果d 好似學得快d
例如叫一個讀左android course 既人同白紙 學寫ios
同埋依家mobile 最好識晒兩邊 或者ios only.
Android 根本好多人都識

我多數睇project 做咩
長期devevlop 既會執靚d
細project 做完十年都唔main 一次果d 就是但 d function 狂重覆諗到咩寫咩
當然唔熟個tech 都會寫到1999

有時望到啲人寫既野 心諗： 有無讀過書架

講真，佢七月尾開始搵，今日先八月，唔好話一個月，半個月都唔知有冇
仲要過一浸Agent，然後同人講搵工難 。

一個正常既HR 唔會請依種人，試過有大陸仔真係走嚟開7K ，剩係要簽居留權。

最後無請

其實白紙既定義係咩 識D知識但未用過落工作？
定係話完完全全唔識 白紙一張

我眼中的白紙係得一張it degree cert

白紙一張 淨係part time寫過下網頁，
請問下有咩可以撈 support?

各位又係我喇
公司想請幾個system analyst(java)
35-45K x 13個月 + monthly bonus (1-3k)
tg: recruitwin

有沒巴打有上網進修data science course 學Python

得cert 無做過intern 無做過freelance
剩係做學校project 同fyp
我覺得係咁

銀行ibank既 analyst grade 大約叫咩價好
associate gade 又大約咩價

FG?

係

你入世未深
真正既扮工係得一個鐘唔係遊緊魂

應該讀數
python只係工具,方便你做

一齊？

有冇人知data analyst ?
係咪好過做一般programmer?

自己打都未打過就要上戰場都幾唔掂㗎喎

我都想講
我禁電話禁到手機出煙咁濟

新人報到, 各位好

我都係七月先開始搵，同你一樣都係見左D agentssssssss先

寫開php, 我公司都近排開新project用python
好易上手 language skill +1

又無咩做全部野都等緊人

岩岩見完BOC,佢through agent出15K
呢個價會唔會太低?
利申: JAVA
今日去in,兩個interviewer都幾nice

想知BIG4 IT SUPPORT 係咪OT都好撚勁

想問下各位巴打，依家係唔係好難搵人寫bot?

FG最少都16k啦...
如果你係HD grad就可以諗下。
BTW, 假設你係返5日內最多9個鐘(包食飯)唔係contract

fg, topup degree
不過好似話有shuttle bus

隔離 IT BA 個post 有人話2年exp average 係30k

python 超易上手,不過上網搵code比其他寫web既language難

唔會, 之前朋友2年exp + degree 有28k offer

Python 僨大scientific programming 最正

真心想知咩公司 行業開到
係香港真係多數fianance ibank個D開到
其他感覺上唔太得

你講左D咩

火炭定金庫？
火炭好似無幾多組留低，好似都係做死人既team

火炭

tech 野

銀行, 個offer 28k係計埋bonus 既package

係咪要瘋狂無限OT

條友：死毒撚都唔知講緊乜，聽落又唔係大 project。

聽過有人咁講

我想問下巴打點睇Nexify呢間公司 我今年fg仲搵緊工 佢係jobsdb invite我去apply 佢system engineer個post 想知多d呢間野係點

Hr 鍾意用package 計都無計，2年仲想點

atos gt 點睇
佢叫我in

想問下大家長遠點睇IT
依加做緊php寫手,有d想轉network n
因為自己意願其實都唔想做code monkey....
做到咁上下想再上做security

求意見

食蕉都有好多飯你想做邊飯先
不過好似飯飯你都要識network

最好有冷氣歎同埋唔洗番shift/番夜啦
考緊保安牌

pishh

番左一個月有啲想走

隨心 無謂浪費時間，對大家都好

人，但Fresh grad 我強烈建議學java
再學python or c++

返左三星期已經好迷失
明明除左要一個鐘車程外
都無咩可以怨
17k fg準時朝9晚6五日
工作空間大又提供晒apple產品任你試app

係咪我問題

比較難，除非作品好同interview 得好

你in 過幾多間？知唔知點解唔得？
我見有grad 佢又係in 左幾份都唔得，我同佢一傾就知點解，佢連method overriding 同polymorphism 都答唔到，連quicksort 甚至叫佢講一隻sorting algo都講唔出。
知識差到極，唔好話問佢interface vs abstract class 或hashtable 原理，甚至garbage collection, stack or heap等等更深既野。

邊間ibank?
大約係下面既數
BNP around 30k, UBS 35k, DB 38k, Goldman/JP 39k

2年28k 有啲startup 係開到的

當年fg in 剩係個fyp 用php 連mysql 都過到骨
如果果時佢問我呢d 應該都收得皮

緊要忠告，interview 對於搵好工有好大影響，唔可以輕率，投資多啲時間溫書，好過做差公司幾年。
推薦書單：
Java Programming Interview Exposed
Programming Interview Exposed
Data Structure & algorithm in Java by Robert Lafore
Cracking the coding Interview

練功網站：
Leetcode
Geeksforgeeks
Lintcode
Hackerrank

資訊交流：
一亩三分地 (大陸論壇專注討論IT行業，我只能說佢地真係好肯交流，香港無類似既野）

應屆生論壇（大陸論壇，不限IT，有各種面試經驗分享）

我上個sem學呢樣野
開頭學都幾難明

FG真係要識咁多?

Fresh grad 係甚至garbage collection 之前既，全部都係剛剛學完，剛剛grad 都唔記得？有認真上堂做assignment，係應該要識
比起呢份Google 既Students - Guide to technical development，上面只係好少野：

要，我完全白紙，近乎4年無讀書
早幾日in 完大公司
反而Gc 同stack and heap 我答到完美
但佢隨口up 個情況寫sql 我死咗，未試過咁樣俾人問
又有d 隨口up 嘅program 題要你即時講個方法出黎，呢個都答得ok
學校project 又問到好深入下 用咩黎寫，data 草邊，design pattern, 咩語言同點解。
問到無乜好問 就搵你cv 黎問
如果有d 唔熟嘅但識少少嘅langauge 真係唔好亂放入cv, 問多你兩下就出事
叫你比較langauge 特性，e.g javascript 同php 點比較？ 其他個d 可能j2se j2ee 個類掛
仲有另外嘅written test 有unix 題 有sql 有html 最多java,咁樣

總之 抵我死 唔讀書

sort, stack 同heap都有學過但係自己FYP冇用過
SQL基本上淨係記得咩情況用咩function,但係唔記得個function個syntax
反而garbage collection唔知係咩黎
利申ive仔+topup fg

所以IT 其實唔係求其搵啲tutorial 考張cert 就做到﹐用wordpress 整啲細網站果啲就可能係

Below is one good SQL Interview question:
Given a table [TestResult] with columns (TestID, StudentID, Score), find the 3rd highest student and score in each test.

覺得太難就搵highest score instead of 3rd highest 啦

如果你搵java 工，最好知係乜 gc
In 完個份 自尊自信係零
奉勸 唔識就答唔識， project唔係你負責就講唔係你負責，唔好答咩識少少個d, 會玩撚完 嗰pm 玩多你兩玩佢自己隨時忍唔住笑

呢條以我I大讀過既database
我諗到既方法係排序(大至細)之後簡第3個數值?

確實coding冇教到咁深

select StudentIDas 3rd from TestResult
group by TestID
order by Score DESC
limit 2,1;

limit個到冇教過

學校野真係唔夠洗

因為我hd同degree兩份fyp都有負責db果part

ITP4903都冇呢舊野

你係咪大部份要上網搵

我基本上全部code都係問google
btw,岩岩果串sql我好似拎少左個TestID

首先問返 3rd hightest student 係點定義？
再根據定義情況用唔同嘅 ranking function
再 PARTITION BY TestID

咁答 ？

學到野

想問下咩大公司問咁多野

我覺得fg識呢啲係本份喎 唔通白紙真係咩都唔識咩

好老實講，真係好基本
等我copy低下年interview用先
（雖然我公司唔係用java）

仲有問framework 嘢，都無take 相關course 點識

framework既話java最好識叫春
其他language唔識都算合理

Programming 問上邊巴打講果d 好合理

Fresh grad 唔使識framework 野
但experienced hired 就要
1. 識自己用開既framework
Java Spring, C# ( mvc for web, DI like Unity, Autofac, Ninject)

2. 識design pattern and SOLID principle, e.g. singleton, Facade, Factory, Strategy...

3. Memory management, multithreading and concurrency
like generational gc, different gc mode in java, e.g. Parallel, g1
ConcurrentHashmap vs Hashtable

4. Load test / stress test exp

5. SQL skills, like looking at execution plan to locate the sql performance issue, query hints, know index can be reorganised, and sql maintains some stat for query

6. Source control and continuous integration, git vs svn, trunk/branch,

7. Unit Testing and mocking framework
Java: Junit, Mockito
.net: Nunit, Moq

8. Design and analysis of algorithm, 自己睇how to work at google sample interview

樓上p 仔既問題讀u 有學java 都識啦

我唔做p 都識答

不如話請白紙都係問呢堆野，唔問呢堆大學會學過既Theroy仲可以問乜野。
除非叫你Written Test寫Code

就係請白紙先問呢D嘢
見你無做過business project, 咪問返最近讀過既學校嘢
啱啱fg出嚟都答唔出的話, 邊敢比你入嚟學嘢, 學完都唔會記得

咁撚基本野都
難怪香港IT一直俾人睇死

香港唔需要識大量/
識好多野alg programmer
簡簡單單識整個system project ok
好似做個比錢系統

我幫公司起好哂登入 購物籃ok
payment gateway同vendor買api

老老豆豆唔係讀SE真係學少好多野，我本身讀Mobile升上topup有好多同學都係讀SE,佢哋學過既野真係多過我
algorithm果D都係我因為做fyp要做recommendation先有去搵references

識做recommendation 可以揾好多

Agger

SE邊間?
I大SE我覺得唔錯

咪就係ive可憐既ive仔，不過係我D同學係讀SE

關咩事 9成自學 唔好不求甚解巳經好過好多人